{
  "questions": [
    {
      "question": "ପ୍ରତିବର୍ଷ ବିଶ୍ୱ ହେପାଟାଇଟିସ୍ ଦିବସ କେବେ ପାଳନ କରାଯାଏ?",
      "options": ["୧ ଡିସେମ୍ବର", "୭ ଏପ୍ରିଲ", "୨୮ ଜୁଲାଇ", "୨୧ ଜୁନ"],
      "correctAnswer": 2
    },
    {
      "question": "ବାହାରିନରେ ଆୟୋଜିତ ବିଶ୍ୱ 6 ରେଡ୍ ସ୍ନୁକର୍ ଚ୍ୟାମ୍ପିୟନସିପ୍ 2025 ର ବିଜେତା କିଏ?",
      "options": ["ପଙ୍କଜ ଅଡ଼ବାଣୀ", "ଜନ୍ ହିଗିନ୍ସ", "ରାଇଲି ପାଉଏଲ୍", "ନିଲ୍ ରୋବାର୍ଟସନ୍"],
      "correctAnswer": 2
    },
    {
      "question": "PEN ଅନୁବାଦ ପୁରସ୍କାର 2025 କାହାକୁ ଦିଆଯାଇଛି?",
      "options": ["ଅରୁଣଧତୀ ରାୟ", "ଗୀତାଞ୍ଜଳୀ ଶ୍ରୀ", "ଚେତନ୍ ଭଗତ", "ଅନିତା ଦେଶାଇ"],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "question": "IGNOU ର ପ୍ରଥମ ମହିଳା କୁଳପତି ଭାବେ କାହାକୁ ନିଯୁକ୍ତ କରାଯାଇଛି?",
      "options": ["ନଜମା ଅଖ୍ତର", "ରାଧା ଶର୍ମା", "ଉମା କଞ୍ଜିଲାଲ୍", "କଳ୍ପନା ଜୋଶୀ"],
      "correctAnswer": 2
    },
    {
      "question": "GP ବିରଲା ସ୍ମୃତି ପୁରସ୍କାର 2025 କାହାକୁ ଦିଆଯାଇଛି?",
      "options": ["ଡ଼ା. ରାକେଶ ଶର୍ମା", "ଡ଼ା. ଭି. ନାରାୟଣନ୍", "ଡ଼ା. କେ. ଶିଵନ୍", "ଡ଼ା. ଏସ୍. ସୋମନାଥ୍"],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "question": "ଅମୃତ ଭାରତ ଷ୍ଟେସନ୍ ଯୋଜନା ଅନ୍ତର୍ଗତ ନବୀନୀକୃତ ଟ୍ରେନ୍ ରୁଟ୍ କେଉଁଟି?",
      "options": ["ଭୁବନେଶ୍ୱର - ଆନନ୍ଦବିହାର", "ପୁରୀ - ରାଜକୋଟ", "ଭଦ୍ରକ - ଦିଲ୍ଲୀ", "କଟକ - ରାୟପୁର"],
      "correctAnswer": 0
    },
    {
      "question": "ଗତି ଶକ୍ତି ମାଲା ଅନ୍ତର୍ଗତ ଓଡ଼ିଶାରେ କେଉଁ ନୂଆ ମାଲାପଥ ଉଦଘାଟିତ ହେଲା?",
      "options": ["ବ୍ରହ୍ମପୁର ମାଲାପଥ", "ନୂଆପଡା ମାଲାପଥ", "ଗଞ୍ଜାମ ମାଲାପଥ", "ଜାଜପୁର ମାଲାପଥ"],
      "correctAnswer": 2
    },
    {
      "question": "କେଉଁ ଖେଳାଳି 2025 ର ସିନିଅର ଏସିଆନ୍ କବ୍ବଡ଼ି ଚ୍ୟାମ୍ପିୟନସିପ୍ ମଧ୍ୟରେ ସର୍ବଶ୍ରେଷ୍ଠ ଖେଳାଳି ଘୋଷିତ ହେଲେ?",
      "options": ["ପୂନମ ଶର୍ମା", "ନୈନା ଠାକୁର", "ସୁନୀଲ କୁମାର", "ପୂନମ ରାଣୀ"],
      "correctAnswer": 3
    },
    {
      "question": "ସୁରେଖା ଯାଦବ କେଉଁ ସଂସ୍ଥାର ମୁଖ୍ୟ ଭାବେ ନିଯୁକ୍ତ ହୋଇଛନ୍ତି?",
      "options": ["ଭାରତ ରେଳ", "ମୁମ୍ବାଇ ମେଟ୍ରୋ", "ଓଡ଼ିଶା ରେଳ ନିଗମ", "ପଶ୍ଚିମ ମଧ୍ୟ ରେଳ"],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "question": "ଏସିଆ କପ୍ 2025 କେଉଁ ଦେଶରେ ଅନୁଷ୍ଠିତ ହେବ?",
      "options": ["ଶ୍ରୀଲଙ୍କା", "ଭାରତ", "ବାଂଲାଦେଶ", "ପାକିସ୍ତାନ"],
      "correctAnswer": 0
    },
    {
      "question": "ଭାରତର ୧୩ତମ କ୍ରୁଡ୍ ତେଲ୍ ଗୋଦାମ କେଉଁଠି ନିର୍ମିତ ହେବ?",
      "options": ["ଓଡ଼ିଶା", "ପଶ୍ଚିମ ବଙ୍ଗ", "ମଧ୍ୟ ପ୍ରଦେଶ", "ବିହାର"],
      "correctAnswer": 2
    },
    {
      "question": "ବିଶ୍ୱ ସ୍ତନ୍ୟପାନ ସପ୍ତାହ 2025 ର ଥିମ୍ କଣ?",
      "options": ["ସ୍ୱାସ୍ଥ୍ୟ ପାଇଁ ସ୍ତନ୍ୟପାନ", "ଛୁଆ ପାଇଁ ପ୍ରଥମ ଭୋଜନ", "ସ୍ତନ୍ୟପାନ: ଏକ ସାଧାରଣ ଅଧିକାର", "ସ୍ତନ୍ୟପାନ ଏବଂ କାମକୁ ସମନ୍ୱୟ କରନ୍ତୁ"],
      "correctAnswer": 3
    },
    {
      "question": "ଆଉ କେଉଁ ଦେଶ ପ୍ରଧାନମନ୍ତ୍ରୀଙ୍କ ସହିତ ଭାରତର 2025 ରେ ଯୁକ୍ତ ଭାଗୀଦାରି ଆରମ୍ଭ ହେଲା?",
      "options": ["ଅଷ୍ଟ୍ରେଲିଆ", "ସୌଦି ଆରବ", "ଯୁକ୍ତ ରାଷ୍ଟ୍ର", "ଭାରତ - ଯୁକ୍ତ ଅରବ ଆମୀରାତ"],
      "correctAnswer": 3
    },
    {
      "question": "କେଉଁ ଦିନକୁ ଭାରତରେ ଶ୍ରମିକ ଦିବସ ଭାବରେ ପାଳନ କରାଯାଏ?",
      "options": ["୧ ମେ", "୨୬ ଜାନୁଆରୀ", "୧୫ ଅଗଷ୍ଟ", "୨ ଅକ୍ଟୋବର"],
      "correctAnswer": 0
    }
  ]
}
